\def\elfesylvain{%
    \choisir@origine{Elfe Sylvain}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{15}%
    \ajouter@comp@dispo{36}%
    \ajouter@comp@dispo{39}%
    \ajouter@comp@dispo{47}%
    \ajouter@comp@dispo{48}%
    \ajouter@comp@possible{17}%
    \ajouter@comp@possible{19}%
    \ajouter@comp@possible{31}%
    \ajouter@comp@possible{35}%
    \ajouter@comp@possible{38}%
    \ajouter@comp@possible{46}%
    %
    \setcounter{EV}{25}%
}

\let\sylvain\elfesylvain % Ne pas confondre avec l'autre mec.

\calcul@origine{%
    \ifnum\theCHA<12\else\ifnum\theAD<10\else\ifnum\theFO>11\else
        \hyper@texte{Elfe Sylvain}{%
            Les Sylvains sont les descendants des elfes ayant découvert la Terre de Fangh il y a bien longtemps. Ils ont choisi de fuir la
            compagnie des humains pour vivre dans la forêt car ils s'y sentaient bien, et que tout le monde y est gentil. Ils ont une
            culture particulière, des styles de vie particuliers et sont enclins à la niaiserie et à l'innocence.
        }%
    \fi\fi\fi
}
